export const spaceQuizData = [
  {
    question: "어떤 행성이 태양계에서 가장 큰가요?",
    options: ["금성", "지구", "화성", "목성", "토성"],
    answer: "목성",
  },
  {
    question: "태양의 반지름은 지구의 몇 배인가요?",
    options: ["50배", "75배", "100배", "109배", "150배"],
    answer: "109배",
  },
  {
    question: "달에는 대기가 있나요?",
    options: ["네, 있습니다.", "아니요, 없습니다."],
    answer: "아니요, 없습니다.",
  },
  {
    question: "태양의 온도는 약 몇 도인가요?",
    options: [
      "3,000도 섭씨",
      "5,500도 섭씨",
      "8,000도 섭씨",
      "10,000도 섭씨",
      "15,000도 섭씨",
    ],
    answer: "5,500도 섭씨",
  },
  {
    question:
      "헐리우드 영화 '인터스텔라'에서 등장한 블랙홀의 이름은 무엇인가요?",
    options: [
      "싱귤래리티 블랙홀",
      "이벤트 호라이즌 블랙홀",
      "스텔라 블랙홀",
      "가르가타 블랙홀",
      "빅뱅 블랙홀",
    ],
    answer: "가르가타 블랙홀",
  },
  {
    question: "현재까지 발견된 최대의 은하는 무엇인가요?",
    options: ["IC 1101", "케펀 22", "SDSS J0100+2802", "UGC 2885", "UGC 12591"],
    answer: "IC 1101",
  },
  {
    question: "천문학에서 'AU'란 무엇의 약자인가요?",
    options: [
      "Astronomy Unit",
      "Astro Unit",
      "Astronomical Unit",
      "Astrological Unit",
      "Astonishing Unit",
    ],
    answer: "Astronomical Unit",
  },
  {
    question: "화성의 표면은 어떤 색인가요?",
    options: ["적갈색", "푸른색", "노란색", "검은색", "하얀색"],
    answer: "적갈색",
  },
  {
    question: "허블 우주 망원경의 이름은 누구의 이름에서 따왔나요?",
    options: [
      "Isaac Newton",
      "Galileo Galilei",
      "Edwin Hubble",
      "Johannes Kepler",
      "Nicolaus Copernicus",
    ],
    answer: "Edwin Hubble",
  },
  {
    question: "천체 망원경에서 나오는 빛의 파장 중 가장 긴 파장은 무엇인가요?",
    options: ["가시광선", "자외선", "적외선", "X선", "라디오파"],
    answer: "라디오파",
  },
  {
    question: "지구에서 가장 가까운 별은 무엇인가요?",
    options: [
      "프록시마 켄타우리",
      "베텔게우스",
      "알파 센타우리",
      "솔",
      "시리우스",
    ],
    answer: "프록시마 켄타우리",
  },
  {
    question: "우주의 확장은 어떤 우주 모델에 의해 설명되고 있나요?",
    options: [
      "스티디 스테이트 모델",
      "소행성 모델",
      "빅뱅 이론",
      "스태디움 모델",
      "진화론",
    ],
    answer: "빅뱅 이론",
  },
  {
    question: "우주의 나이는 대략 몇 억 년인가요?",
    options: [
      "약 10 억 년",
      "약 50 억 년",
      "약 100 억 년",
      "약 138 억 년",
      "약 200 억 년",
    ],
    answer: "약 138 억 년",
  },
  {
    question: "화성에 가장 높은 산은 무엇인가요?",
    options: [
      "엘리시움 산",
      "올림푸스 산",
      "헬리스 산",
      "오릭스 몬스",
      "발리스 마르인 산",
    ],
    answer: "오릭스 몬스",
  },
  {
    question: "달에는 바다가 있나요?",
    options: ["네, 있습니다.", "아니요, 없습니다."],
    answer: "아니요, 없습니다.",
  },
  {
    question: "플루토는 행성이었다가 왜 행성에서 제외되었나요?",
    options: [
      "플루토의 크기가 작아서",
      "태양 주위를 돌아가는 궤도가 태양계의 다른 천체들과 겹치기 때문에",
      "태양의 중력에 영향을 받아 형태가 불규칙하게 되어있기 때문에",
      "2006년 행성 정의에서 제외됨",
      "지구에 수성, 금성, 지구, 화성, 목성, 토성, 천왕성, 해왕성, 플루토를 모두 포함하는 것이 어렵기 때문에",
    ],
    answer: "2006년 행성 정의에서 제외됨",
  },
  {
    question: "소행성대는 어떤 행성과 행성 사이에 위치하고 있나요?",
    options: [
      "화성과 목성 사이",
      "지구와 화성 사이",
      "목성과 토성 사이",
      "토성과 천왕성 사이",
      "천왕성과 해왕성 사이",
    ],
    answer: "화성과 목성 사이",
  },
  {
    question: "우리 은하는 몇 개의 별을 포함하고 있나요?",
    options: [
      "약 100 억 개",
      "약 500 억 개",
      "약 1,000 억 개",
      "약 5,000 억 개",
      "약 10,000 억 개",
    ],
    answer: "약 100 억 개",
  },
  {
    question: "까마귀자리에 있는 유명한 천체는 무엇인가요?",
    options: [
      "안드로메다 은하",
      "케펀 22",
      "매직 삼각형",
      "헬릭스 성운",
      "트라이앵글 갤럭시",
    ],
    answer: "안드로메다 은하",
  },
  {
    question: "수성의 표면은 어떤 물질로 덮여 있나요?",
    options: ["암석과 금속", "물 얼음", "황산염", "안료 물질", "다이아몬드"],
    answer: "암석과 금속",
  },
];

export default spaceQuizData;
